Martín Elías Díaz Acosta

Fue hijo del cantautor Diomedes Díaz Maestre y Patricia Acosta Solano quienes contrajeron matrimonio el 13 de septiembre de 1978 en San Juan del Cesar y se divorciarían en 1995. De esta unión matrimonial nacieron Rafael Santos, Diomedes de Jesús, Luis Ángel y Martín Elías Díaz Acosta.3​ Por parte de padre, Martín Elías tiene unos 20 medio hermanos conocidos.4​ Martín Elías siempre estuvo entre los hijos predilectos del cantante Diomedes Díaz, tanto, que al bautizarlo lo llamó como su tío, el acordeonero Martín Elías Maestre Hinojosa, fallecido en 1979 en un accidente de tránsito a la edad de 26 años.5​6​ Martín también era nombrado y saludado en las canciones de su padre, como Mi primera cana.

El 6 de julio de 2007, contrajo matrimonio católico con Claudia Varón más conocida como Caya a la cual le compuso 4 canciones de su autoría como: Cuanto te amo, no pienses lo malo mi vida, me dominan tus ojos y como ella no hay ninguna y las que no hayan sido de su autoría: A mi dama y 20 vidas más se las dedicó a su primer amor, esa quien lo hizo despertar muchas ilusiones y el amor por primera vez, se conocieron en Bogotá estudiando la universidad y de ahí tuvieron su noviazgo. Luego de un año de relación decidieron unirse en matrimonio por la iglesia ante los ojos de Dios y después de otro año de matrimonio nació su primer hijo, Martín Elías Jr Díaz Varón el 14 de noviembre de 2007, el primogénito de los 2 padres primerizos y fruto de su gran amor. Duraron 8 años de matrimonio los cuales hubo momentos felices y otros difíciles pero Junior como llaman al primogénito vivió sus primeros años al lado de sus 2 padres, después Martin y Caya se separaron en 2014 dejando a su hijo de tan solo 7 años de edad, pero ellos siempre mantuvieron una relación en muy buenos términos todo por el bienestar de su hijo.

El 24 de octubre de 2014, contrajo matrimonio con Dayana Patricia Jaimes García más conocida como la Mona Linda en ceremonia civil. Una mujer Valduparense a la cual le dedicó canciones mas no le compuso, pero en cada canción que la nombraba se sentía que las letras eran para ella, como: 10 Razones Para Amarte, Que Viva El Amor, Te Amaré, Amor Inexplicable y muchas otras más a la cual fue el gran amor de su vida y le juró amor eterno a su mona como él lo decía en sus canciones. Se conocieron en Valledupar cuando eran unos adolescentes porque Luis Ángel uno de los hermanos de Martín era el mejor amigo de Dayana y él se la presentó a su hermano pero Martin era muy tímido así que Dayana tomó la iniciativa y establecieron una hermosa amistad. Durante meses después Dayana tuvo que irse a estudiar a la Universidad de Barranquilla la cual perdió contacto con Martin y fue ahí donde Martin se comprometió con Caya Varón. Después de tantos años Dayana apareció y retomó la amistad con Martín, pero él estaba separado de cuerpo mas no de papeles y cuando obtuvo el divorcio con Caya se casó con su mona linda relación la cual nació su hija Paula Elena Díaz Jaimes el 21 de mayo de 2015 llamada como la Purry. 